\section{Постановка задачі}

Головними цілями даної роботи створити власну математичну
модель на вхід якої буде даватись відео-лекція, а на вихід
слайди з та побудувати її програмну реалізацію.

Для одержання бажаних результатів було запропоновано
вирішити такі проблеми:
\begin{enumerate}
    \item Стабілізація кадрів;
          Багато відео лекцій записуються не в найкращих умовах. 
          Камера може випадково затруситися, якщо її прикріпити до столу
          де студенти пишуть лекцію f,j або закріплена не стабільно, таким чином 
          це заважає нормально слухати лекцію і фокусуватись на написах дошки.

          *****Вставити  два кадри і різницю, щоб показати не стабілізоване відео
    
    \item Прибирання рухомих об'єктів;
          Також однією з головних задач є видалення викладача з відео, оскільки
          було поставлено за мету надавати користувачу чисті написи з дошки.
          Є чимало варіантів як прибирати рухомі об'єкти. Можна локалізувати тільки 
          людину, а можна і всі об'єкти, що рухаються в площині дошки. Маючи 
          маску таких об'єктів ми матимемо змогу оновлювати з часом інформацію з дошки
          яка була тимчасово перекрита.

          *****Вставити кадр з маскою людини

    \item Панорамні слайди;
          Часто, коли дошки сильно об'ємні по площі камера знімає тільки ту частину де 
          викладач щось пише. Під час лекції камеру переміщають так, щоб лектор був завжди 
          в полі зору. Таким чином, якщо студент не встиг переписати все з однієї частини 
          дошки, а камеру перемістили, то учень втрачає частину інформації. Було б добре 
          мати слайди, які по мірі руху камери містили всю дошку.
          
          *****Всавити панорамну склейку кадрів

    \item Написи з дошки;
          Умови освітлення, розводи на дошці, неякісна зйомка, шуми - все це сильно впливає 
          на сприйняття лекційного матеріалу. Непогано було б мати бінаризовані слайди без 
          шумів та розводів тільки з написами як в записнику.

\end{enumerate}



